[
 {
   "id": 1,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La rete testis :",
   "questionAnswers": [
      "Rappresenta un sistema di cavità anastomizzate in corrispondenza dell'ilo del testicolo",
      "Rappresenta la faccia profonda della tonaca albuginea",
      "È scavata nel tessuto fibroso della tonaca albuginea",
      "Deriva da un riarrangiamento del connettivo perifollicolare",
      "Circonda l'oocita e presenta i corpi di Call- Exner"
   ],
   "correctAnswer": "Rappresenta un sistema di cavità\nanastomizzate in corrispondenza dell’ilo del\ntesticolo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 2,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule del Sertoli",
   "questionAnswers": [
      "Originano dalla proliferazione dell'epitelio celomatico",
      "Nel citoplasma contengono, sovente, un corpo cristalloide di Charcot-Bottcher",
      "Presentano infossature citoplasmatiche apicali che accolgono le teste degli spermatidi",
      "Sotto stimolo di FSH producono ABP che aumenta la concentrazione locale di testosterone",
      "Tutte le precedenti sono esatte"
   ],
   "correctAnswer": "Tutte le precedenti sono esatte",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 3,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il legamento utero-ovarico :",
   "questionAnswers": [
      "Forma il tratto più esterno del margine superiore del legamento largo",
      "Unisce il polo inferiore dell'ovaia all'angolo supero-laterale dell'utero",
      "Solleva la pagina anteriore del legamento largo e forma l'ala posteriore",
      "Si arresta lungo la linea di Farre-Waldayer per continuare nell'epitelio germinativo",
      "Unisce il polo superiore dell'ovaia con la superficie esterna del padiglione della tuba uterina"
   ],
   "correctAnswer": "Unisce il polo inferiore dell’ovaia all’angolo supero-laterale dell’utero",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 4,
   "examId": "au2",
   "questionText": "L'epitelio ovarico",
   "questionAnswers": [
      "Durante l'ontogenesi da origine ai tessuti",
      "È rivestito dalla falsa albuginea",
      "E costituito da cellule cubiche, ma talvolta anche cilindriche o appiattite",
      "Presenta funzione protettiva, formando la barriera ematoovarica",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "È costituito da cellule cubiche, ma talvolta\nanche cilindriche o appiattite",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 5,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La zona pellucida :",
   "questionAnswers": [
      "Contiene glicoproteine acide, PAS-negative",
      "È costituita da cellule dell'ilo, steroidogeniche, immerse in glicoproteine neutre",
      "Contiene materiale prodotto sia dalle cellule epiteliali del follicolo, sia dall'oocita",
      "Deriva da un riarrangiamento del connettivo perifollicolare",
      "Circonda l'oocita e presenta i corpi di Call- Exner"
   ],
   "correctAnswer": "Contiene materiale prodotto sia dalle cellule\nepiteliali del follicolo, sia dall’oocita",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 6,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tratto ipobronchiale dell'esofago ha rapporto:",
   "questionAnswers": [
      "Lateralmente a destra con la vena cava superiore",
      "Posteriormente con il dotto toracico e la colonna vertebrale",
      "Lateralmente a sinistra con la vena emiazygos, il nervo ricorrente sinistro e la pleura mediastinica",
      "Anteriormente con i linfonodi di biforcazione e la faccia posteriore del pericardio",
      "Tutte le precedenti sono esatte"
   ],
   "correctAnswer": "Anteriormente con i linfonodi di biforcazione\ne la faccia posteriore del pericardio",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 7,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella faringe:",
   "questionAnswers": [
      "L'estremità inferiore è limitata da un piano passante per il margine inferiore della",
      "La parte buccale è limitata inferiormente da un piano che passa per il margine superiore della mandibola",
      "La parete posteriore ha rapporto con la vena giugulare e l'arteria carotide interna",
      "Le pareti laterali entrano in rapporto anche con l'arteria carotide esterna",
      "La parete posteriore volge verso lo spazio faringo-mandibolare"
   ],
   "correctAnswer": "Le pareti laterali entrano in rapporto anche\ncon l’arteria carotide esterna",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 8,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il colon ascendente :",
   "questionAnswers": [
      "È avvolto completamente dal peritoneo",
      "Presenta una faccia laterale in rapporto con la parete addominale laterale e c con la faccia inferiore del lobo sinistro del fegato",
      "Presenta una faccia posteriore in rapporto con i muscoli iliaco, quadrato dei lombi e trasverso dell'addome",
      "Presenta una faccia laterale che chiude medialmente lo spazio mesenterio colico destro",
      "Presenta una faccia mediale in rapporto con i vasi genitali, l'uretere e la faccia anteriore del rene destro"
   ],
   "correctAnswer": "Presenta una faccia posteriore in rapporto con\ni muscoli iliaco, quadrato dei lombi e\ntrasverso dell’addome",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 9,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il colon pelvico:",
   "questionAnswers": [
      "Decorre nella piccola pelvi in direzione medio-laterale",
      "Anteriormente ha rapporto con l'uretere e i vasi genitali di sinistra",
      "Inferiormente ha rapporto con il muscolo elevatore dell'ano",
      "Anteriormente nella femmina ha rapporto con l'utero e i legamenti larghi",
      "È rivestito da peritoneo solo anteriormente e posteriormente"
   ],
   "correctAnswer": "Anteriormente nella femmina ha rapporto con\nl’utero e i legamenti larghi",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 10,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il colon discendente:",
   "questionAnswers": [
      "Con la faccia laterale delimita lo spazio mesenterio colico sinistro",
      "Descrive una curva a convessità mediale",
      "È avvolto completamente da peritoneo",
      "Ha rapporto lateralmente con il polo inferiore della milza",
      "Posteriormente ha rapporto col diaframma e con i muscoli quadrato dei lombi e trasverso dell'addome"
   ],
   "correctAnswer": "Posteriormente ha rapporto col diaframma e\ncon i muscoli quadrato dei lombi e trasverso\ndell’addome",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 11,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tratto cervicale dell'esofago",
   "questionAnswers": [
      "È compreso tra il corpo della 6^ vertebra cervicale e la 2^ toracica",
      "Anteriormente ha rapporto con il muscolo sterno tiroideo, il muscolo sterno ioideo e il nervo ricorrente destro",
      "Lateralmente ha rapporto con le arterie tiroidee superiori e i nervi ricorrenti",
      "Ha rapporto anteriormente con la trachea, con la tiroide e con il nervo ricorrente sinistro",
      "Tutte le precedenti sono esatte"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto anteriormente con la trachea, con\nla tiroide e con il nervo ricorrente sinistro",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 12,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella faringe :",
   "questionAnswers": [
      "L'estremità inferiore è limitata da un piano passante per il margine inferiore della cartilagine tiroidea",
      "La parte buccale è limitata inferiormente da un piano che passa per il margine superiore della mandibola",
      "La parete posteriore ha rapporto con la vena giugulare e l'arteria carotide interna",
      "Le pareti laterali entrano in rapporto anche con l'arteria carotide esterna",
      "La parete posteriore volge verso lo spazio faringomandibolare"
   ],
   "correctAnswer": "Le pareti laterali entrano in rapporto anche\ncon l’arteria carotide esterna",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 13,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parete anteriore della porzione toracica dello stomaco :",
   "questionAnswers": [
      "È situata nell'epigastrio e corrisponde alle coste dalla 5^ alla 9^",
      "Ha rapporto a destra con il collo della colecisti e il tratto iniziale della seconda porzione del duodeno",
      "Ha rapporto a destra con i muscoli trasversi dell'addome e obliquo interno",
      "Ha rapporto a sinistra con il seno pleurale costodiaframmatico e con il margine inferiore del polmone",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto a sinistra con il seno pleurale\ncostodiaframmatico e con il margine inferiore\ndel polmone",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 14,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parte discendente del duodeno:",
   "questionAnswers": [
      "Ha rapporto anteriormente con il corpo della cistifellea e con i vasi mesenterici superiori",
      "Si estende dal collo della colecisti al margine concavo del rene destro",
      "Posteriormente ha rapporto con il surrene e il margine laterale del rene",
      "Lateralmente ha rapporto con il lobo destro del fegato e con la flessura destra del colon",
      "Appartiene completamente al duodeno sovramesocolico"
   ],
   "correctAnswer": "Lateralmente ha rapporto con il lobo destro\ndel fegato e con la flessura destra del colon",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 15,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il colon trasverso :",
   "questionAnswers": [
      "Presenta la faccia posteriore priva di peritoneo",
      "Ha rapporto anteriormente con il piccolo omento e con la parete addominale anteriore",
      "Ha rapporto posteriormente con la faccia anteriore del rene sinistro, con la faccia anteriore del rene destro e con la porzione ascendente del duodeno",
      "Presenta sulla faccia anteriore l'inserzione del grande omento",
      "Superiormente ha rapporto con il lobo caudato del fegato"
   ],
   "correctAnswer": "Presenta sulla faccia anteriore l’inserzione del\ngrande omento",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 16,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il polo biliare dell'epatocita:",
   "questionAnswers": [
      "Comunica sempre con il polo vascolare",
      "Rappresenta il polo di secrezione biliare",
      "È rivolto verso la parete sinusoidale",
      "È provvisto di vescicole pinocitotiche e di lunghi microvilli",
      "Ha funzione di assorbimento e di secrezione"
   ],
   "correctAnswer": "Rappresenta il polo di secrezione biliare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 17,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule di Kupffer",
   "questionAnswers": [
      "Appartengono al sistema dei fagociti mononucleati",
      "Possiedono una superficie regolare e liscia",
      "Presentano pori di diametro di 0.1, 0.2 mm",
      "Presenta fenestrature del diametro anche superiore a 1 mm",
      "Presentano fenestrature del diametro di 0.5, 0.6 mm"
   ],
   "correctAnswer": "Appartengono al sistema dei fagociti\nmononucleati",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 18,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella parte profonda della parotide si distinguono tre facce:",
   "questionAnswers": [
      "La faccia anteriore, convessa, è in rapporto con i muscoli massetere, pterigoideo interno e con il margine posteriore del ramo mandibolare",
      "La faccia posteriore è in rapporto con il margine posteriore del ramo mandibolare, col processo mastoideo e col muscolo sternocleidomastoideo",
      "La faccia superiore è in rapporto col ventre posteriore del muscolo digastrico e con l'articolazione temporomandibolare",
      "La faccia anteriore, convessa, è in rapporto con il muscolo pterigoideo interno e col processo mastoideo",
      "La faccia anteriore, concava, è in rapporto con il muscolo massetere, con il margine posteriore del ramo mandibolare e con il muscolo pterigoideo interno"
   ],
   "correctAnswer": "La faccia anteriore, concava, è in rapporto con\nil muscolo massetere, con il margine\nposteriore del ramo mandibolare e con il\nmuscolo pterigoideo interno",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 19,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule di Paneth si trovano",
   "questionAnswers": [
      "A livello esofageo",
      "Nelle ghiandole piloriche",
      "Negli spazi di Disse",
      "Nel fondo delle cripte del digiuno e dell'ileo",
      "Fra gli acini pancreatici"
   ],
   "correctAnswer": "Nel fondo delle cripte del digiuno e dell’ileo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 20,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nelle ghiandole salivari :",
   "questionAnswers": [
      "Negli acini della parotide le cellule mio epiteliali sono ben evidenti a differenza delle altre ghiandole",
      "Le cellule dei tubuli a secrezione mucosa presentano reticolo granulare nella parte basale del citoplasma",
      "L'asse maggiore del reticolo granulare è parallelo alla base della cellula",
      "Il complesso di Golgi non è abbondante nella regione sopranucleare",
      "Tra le cellule a muco non si trovano desmosomi come nelle cellule sierose"
   ],
   "correctAnswer": "Negli acini della parotide le cellule mio\nepiteliali sono ben evidenti a differenza delle\naltre ghiandole",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 21,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il velo midollare anteriore teso tra i due peduncoli cerebellari è detto :",
   "questionAnswers": [
      "Valvola di Schlemm",
      "Valvola di Luschka",
      "Velo di Botallo",
      "Lamina corticale",
      "Valvola di Vieussens"
   ],
   "correctAnswer": "Valvola di Vieussens",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 22,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Ai lati della fessura longitudinale mediale che percorre il pavimento del 4° ventricolo si osserva :",
   "questionAnswers": [
      "L'ala bianca interna",
      "Il corpo trapezoide",
      "Il lemnisco laterale",
      "La decussazione di Forel",
      "Il culmen"
   ],
   "correctAnswer": "L’ala bianca interna",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 23,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La base inferiore dell'ala bianca esterna corrisponde :",
   "questionAnswers": [
      "Ai nuclei vestibolari",
      "Al lemnisco laterale",
      "Al tubercolo cuneato",
      "Alla fossetta retrolivare",
      "Ai corpi genicolati"
   ],
   "correctAnswer": "Ai nuclei vestibolari",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 24,
   "examId": "au2",
   "questionText": "L'ala bianca esterna",
   "questionAnswers": [
      "È situata medialmente all'ala cinerea",
      "Corrisponde al nucleo motore dorsale del nervo vago",
      "Corrisponde ai nuclei vestibolari",
      "Superiormente è delimitata dalle strie acustiche",
      "Corrisponde al nucleo di origine del nervo ipoglosso"
   ],
   "correctAnswer": "Corrisponde ai nuclei vestibolari",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 25,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il mesencefalo comprende :",
   "questionAnswers": [
      "Le fibre arciformi e le piramidi",
      "I peduncoli cerebellari e la lamina quadrigemina",
      "I peduncoli cerebrali e la lamina quadrigemina",
      "Le fibre arciformi e il funiculus teres",
      "L'eminentia teres e la lamina quadrigemina"
   ],
   "correctAnswer": "I peduncoli cerebrali e la lamina quadrigemina",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 26,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il SNP è costituito da :",
   "questionAnswers": [
      "Midollo spinale e tronco encefalico",
      "Nervi, gangli e recettori",
      "Nervi e gangli",
      "Gangli e recettori",
      "Neuroglia, gangli e neuroni"
   ],
   "correctAnswer": "Nervi, gangli e recettori",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 27,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I contatti tra una cellula nervoso ed una non nervosa si chiamano :",
   "questionAnswers": [
      "Giunzioni neurosidiche",
      "Giunzioni mioidi",
      "Giunzioni sinaptiche",
      "Giunzioni ganglio neuronali",
      "Giunzioni citoneurali"
   ],
   "correctAnswer": "Giunzioni citoneurali",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 28,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I neuroni di II tipo di Golgi sono :",
   "questionAnswers": [
      "Relativamente grandi con assoni lunghi che collegano parti differenti del sistema nervoso",
      "Relativamente piccoli con assone breve che si esaurisce in prossimità del corpo cellulare",
      "Elementi con tipica ramificazione dentritica in un solo piano spaziale",
      "Neuroni con apparato di Golgi ipertrofico",
      "Neuroni dotati di spessa guaina mielinica"
   ],
   "correctAnswer": "Relativamente piccoli con assone breve che si\nesaurisce in prossimità del corpo cellulare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 29,
   "examId": "au2",
   "questionText": "L'attività dei motoneuroni gamma può essere influenzata :",
   "questionAnswers": [
      "Dal fascio spino-olivare",
      "Dal fascio spino-vestibolare",
      "Dal fascio spino-reticolare",
      "Dal fascio vestibolo-spinale",
      "Tutte le precedenti risposte sono esatte"
   ],
   "correctAnswer": "Tutte le precedenti risposte sono esatte",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 30,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il midollo spinale dell'adulto",
   "questionAnswers": [
      "Occupa il canale vertebrale fino a S1-S2",
      "Occupa il canale vertebrale fino a L1-L2",
      "Ha un diametro di circa 2.5 mm",
      "È provvisto di due rigonfiamenti : cervicale e dorsale",
      "È di diametro connesso alle proporzioni del soggetto"
   ],
   "correctAnswer": "Occupa il canale vertebrale fino a L1-L2",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 31,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il fascio vestibolo-spinale viene diviso in due contingenti :",
   "questionAnswers": [
      "Laterale e mediale",
      "Laterale e posteriore",
      "Posterolaterale e centrale",
      "Posteriore e anteriore",
      "Ventrale e dorsale"
   ],
   "correctAnswer": "Laterale e mediale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 32,
   "examId": "au2",
   "questionText": "L'oliva bulbare risulta solcata da fascetti obliqui di fibre che si estendono dal solco mediano anteriore al peduncolo cerebellare inferiore e sono :",
   "questionAnswers": [
      "Le fibre arciformi esterne",
      "Le fibre del fascicolo gracile",
      "Le fibre del fascicolo cuneato",
      "Le strie restiformi",
      "Le fibre del muscolo trigemino"
   ],
   "correctAnswer": "Le fibre arciformi esterne",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 33,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Dalla fossetta sopraolivare emergono le radici:",
   "questionAnswers": [
      "Del fascicolo uncinato",
      "Delle fibre arciformi esterne",
      "Del nervo intermedio",
      "Tutte le precedenti risposte sono esatte",
      "Tutte le precedenti risposte sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Del nervo intermedio",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 34,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il triangolo pontino",
   "questionAnswers": [
      "È limitato lateralmente dai peduncoli cerebellari inferiori",
      "È limitato medialmente dei peduncoli cerebellari superiori",
      "Presenta nella parte superiore il collicolo faciale",
      "Presenta alla base i corpi mammillari e le strie arciformi esterne",
      "Presenta alla base il tubercolo cocleare e le strie acustiche"
   ],
   "correctAnswer": "Presenta alla base il tubercolo cocleare e le\nstrie acustiche",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 35,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Gli ossicini dell'udito si articolano tra loro a mezzo di:",
   "questionAnswers": [
      "Sinartrosi",
      "Sinostosi",
      "Diartrosi",
      "Sinfisi",
      "Tutte le precedenti risposte sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Diartrosi",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 36,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La zona spongiosa del midollo è situata tra:",
   "questionAnswers": [
      "La sostanza gelatinosa di Rolando e la zona marginale",
      "La sostanza di Rolando e il corno posteriore",
      "La formazione reticolare ed il corno anteriore",
      "La commessura grigia ed il corno anteriore",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "La sostanza gelatinosa di Rolando e la zona\nmarginale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 37,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il neurite delle cellule funicolari:",
   "questionAnswers": [
      "Si mantiene, in tutto il suo decorso, nell'ambito del nevrasse",
      "Si mantiene, in tutto il suo decorso, esclusivamente nel proprio metamero",
      "Va a costituire i nervi periferici somato-motori",
      "Va a costituire i nervi periferici somato- sensitivi",
      "Le cellule funicolari non hanno neurite"
   ],
   "correctAnswer": "Si mantiene, in tutto il suo decorso,\nnell’ambito del nevrass",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 38,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La lamina 2 del midollo spinale corrisponde:",
   "questionAnswers": [
      "Al corno laterale",
      "Alla zona spongiosa",
      "Alla zona marginale",
      "Alla sostanza gelatinosa di Rolando",
      "Al corno anteriore"
   ],
   "correctAnswer": "Alla sostanza gelatinosa di Rolando",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 39,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La via spino-talamica giunge quasi esclusivamente",
   "questionAnswers": [
      "Ai nuclei paramediani del talamo",
      "Al nucleo centromediano del talamo",
      "Ai nuclei ventro-postero-laterale del talamo",
      "Al grigio paraventricolare nel 3º ventricolo",
      "Tutte le precedenti risposte sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Ai nuclei ventro-postero-laterale del talamo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 40,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le fibre dei fascicoli gracile e cuneato costituiscono :",
   "questionAnswers": [
      "Il lemnisco mediale",
      "Il nucleo rosso",
      "Il nucleo olivare",
      "Il nucleo dentato",
      "Il corpo mammillare"
   ],
   "correctAnswer": "Il lemnisco mediale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 41,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nel pancreas esocrino :",
   "questionAnswers": [
      "I condottini intercalari sono rivestiti da più file di cellule cubiche",
      "Ai condottini intercalari seguono i condotti intralobulari",
      "Le cellule centro acinose secernono gli enzimi del succo pancreatico",
      "I dotti intralobulari presentano un epitelio bacillare",
      "La parete dei dotti pancreatici è costituita da un epitelio batiprismatico ciliato"
   ],
   "correctAnswer": "Ai condottini intercalari seguono i condotti\nintralobulari",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 42,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La faringe e l'esofago si possono separare all'osservazione microscopica perché a livello esofageo compare :",
   "questionAnswers": [
      "La tonaca muscolare",
      "L'epitelio cilindrico semplice",
      "Il villo",
      "La componente ghiandolare in sede mucosa",
      "La componente ghiandolare in sede sottomucosa"
   ],
   "correctAnswer": "La componente ghiandolare in sede\nsottomucosa",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 43,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale delle seguenti cellule non si trova nelle ghiandole gastiche ?",
   "questionAnswers": [
      "Cellula ossifila",
      "Cellula delomorfa",
      "Cellula adelomorfa",
      "Cellula a gastrina",
      "Cellula secernente muco"
   ],
   "correctAnswer": "Cellula ossifila",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 44,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il plesso mioenterico si trova :",
   "questionAnswers": [
      "Nella tonaca avventizia",
      "In posizione sottoepiteliale",
      "Intorno ai condotti escretori delle ghiandole",
      "In sede periva scolare",
      "Nello spessore della tonaca muscolare"
   ],
   "correctAnswer": "Nello spessore della tonaca muscolare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 45,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quali delle seguenti funzioni non viene svolta dal fegato ?",
   "questionAnswers": [
      "Produzione di ormoni steroidi",
      "Produzione di fattori della coagulazione",
      "Accumulo di carboidrati",
      "Produzione di proteine plasmatiche",
      "Rilascio della bile"
   ],
   "correctAnswer": "Produzione di ormoni steroidi",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 46,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La flessura sinistra del colon :",
   "questionAnswers": [
      "Corrisponde ad un tratto incurvato ad angolo acuto aperto in basso, in avanti e lateralmente",
      "È connesso al polo superiore della milza dal legamento colico lienale",
      "Ha rapporto lateralmente con il polo inferiore della milza",
      "Lateralmente delimita lo spazio parietocolico sinistro con la parete laterale dell'addome",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto lateralmente con il polo inferiore\ndella milza",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 47,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parte superiore del duodeno:",
   "questionAnswers": [
      "Ha rapporto superiormente con la vena cava inferiore",
      "Ha rapporto posteriormente con il dotto coledoco, la vena porta e l'arteria epatica",
      "È la porzione duodenale più breve e fissa",
      "Riceve lo sbocco del dotto pancreatico principale",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto posteriormente con il dotto\ncoledoco, la vena porta e l’arteria epatica",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 48,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parte ascendente del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "Decorre obliquamente in alto, a destra dell'aorta",
      "Ha rapporto anteriormente, direttamente con la faccia posteriore dello stomaco",
      "Decorre obliquamente in alto spingendosi fin sotto la radice del mesocolon trasverso",
      "A livello della 1^ vertebra lombare si continua nella flessura duodeno digiunale",
      "Ha rapporto posteriormente con il margine laterale del rene"
   ],
   "correctAnswer": "Decorre obliquamente in alto spingendosi fin\nsotto la radice del mesocolon trasverso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 49,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parete posteriore dello stomaco :",
   "questionAnswers": [
      "Ha rapporto con il lobo quadrato del fegato",
      "Ha rapporto con il centro tendineo del diaframma, l'aorta e il plesso celiaco",
      "Ha rapporto anche con la milza, con il seno pleurale costodiaframmatico sinistro e pancreas",
      "Ha rapporto con la milza, il pancreas, con il plesso celiaco e la colonna vertebrale",
      "Ha rapporto con numerosi organi dello spazio sottomesocolico"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto anche con la milza, con il seno\npleurale costodiaframmatico sinistro e\npancreas",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 50,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nel fegato :",
   "questionAnswers": [
      "I sinusoidi presentano un endotelio continuo",
      "Le cellule di Ito si trovano all'interno della lamina basale che delimita i sinusoidi",
      "I sinusoidi sono provvisti di una membrana basale tipica",
      "I canali di Hering sono formati da poche cellule cubiche",
      "I canalicoli biliari interlobulari non hanno parete propria"
   ],
   "correctAnswer": "I canali di Hering sono formati da poche\ncellule cubiche",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 51,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La produzione delle ghiandole esofagee serve per :",
   "questionAnswers": [
      "Favorire la digestione",
      "Aiutare l'assorbimento intestinale",
      "Consentire la progressione del cibo",
      "Preparare un ambiente acido",
      "Tagliare il legame peptidico"
   ],
   "correctAnswer": "Consentire la progressione del cibo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 52,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le ghiandole gastriche propriamente dette contengono:",
   "questionAnswers": [
      "Cellule adelomorfe, cellule delomorfe, cellule indifferenziate, cellule muscolari",
      "Cellule capo, ossintiche, ossifile e cellule che producono gastrina",
      "Cellule capo, delomorfe, secernenti muco",
      "Cellule capo, ossintiche, indifferenziate e cellule ECL",
      "Cellule secernenti muco, gastrina e pepsinogeno"
   ],
   "correctAnswer": "Cellule capo, ossintiche, indifferenziate e\ncellule ECL",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 53,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale delle sequenze qui sotto indicate è in ordine di grandezza decrescente ?",
   "questionAnswers": [
      "Microvillo / piega semicircolare / villo",
      "Piega semicircolare / microvillo / villo",
      "Villo / microvillo / piega semicircolare",
      "Valvola connivente / villo / microvillo",
      "Villo / valvola connivente / microvillo"
   ],
   "correctAnswer": "Valvola connivente / villo / microvillo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 54,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Gli spazi di Disse contengono",
   "questionAnswers": [
      "Cellule di Kupffer, collagene, epatociti",
      "Cellule di Ito, macrofagi, eritrociti",
      "Cellule di Ito, collagene, proteine plasmatiche",
      "Epatociti, macrofagi, albumina",
      "Condottini biliari"
   ],
   "correctAnswer": "Cellule di Ito, collagene, proteine plasmatiche",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 55,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il secreto delle ghiandole salivari è ricco di :",
   "questionAnswers": [
      "Acqua, elettroliti, immunoglobulina, pepsina",
      "Acqua, elettroliti, lisozima, amilasi",
      "Amilasi, pepsina, lipasi",
      "Acqua, glicoproteine, fattori di crescita",
      "Acqua, immunoglobuline, linfociti"
   ],
   "correctAnswer": "Acqua, elettroliti, lisozima, amilasi",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 56,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La mucosa gastrica è rivestita da un epitelio",
   "questionAnswers": [
      "Squamoso corneificato",
      "Squamoso non corneificato",
      "Batiprismatico pluriseriato",
      "Cilindrico semplice",
      "Cilindrico composto"
   ],
   "correctAnswer": "Cilindrico semplice",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 57,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il villo intestinale è formato da",
   "questionAnswers": [
      "Tonaca mucosa e parte della sottomucosa",
      "Tonaca sottomucosa e strato circolare della muscolare",
      "Parte della tonaca mucosa",
      "Solo epitelio di rivestimento",
      "Solo lamina propria"
   ],
   "correctAnswer": "Parte della tonaca mucosa",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 58,
   "examId": "au2",
   "questionText": "L'appendice vermiforme è ricca di",
   "questionAnswers": [
      "Plasmacellule",
      "Follicoli linfatici",
      "Ghiandole gastriche",
      "Fibrocellule muscolari",
      "Terminali nervosi"
   ],
   "correctAnswer": "Follicoli linfatici",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 59,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La colecisti presenta un epitelio di rivestimento caratterizzato da",
   "questionAnswers": [
      "Cellule secernenti",
      "Cellule assorbenti",
      "Cellule ad ombrello",
      "Cellule pavimentose disposte in più strati",
      "Giunzioni citoneurali"
   ],
   "correctAnswer": "Cellule assorbenti",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 60,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nel pancreas",
   "questionAnswers": [
      "L'incisura superiore dell'istmo è formata dall'arteria e dalla vena mesenteriche superiori",
      "Il margine inferiore del corpo si diparte dal tubercolo omentale ad è in rapporto con il tronco celiaco",
      "La coda, posteriormente, ha rapporto con il rene sinistro",
      "La faccia anteriore dell'istmo ha rapporto con l'origine della vena porta",
      "La porzione sottomesocolica della testa è incrociata anteriormente dall'arteria gastroduodenale"
   ],
   "correctAnswer": "La coda, posteriormente, ha rapporto con il\nrene sinistro",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 61,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella colecisti",
   "questionAnswers": [
      "Le fibrocellule muscolari lisce assumono un decorso prevalentemente longitudinale negli strati più esterni ed obliquo in quelli più interni",
      "Il collo ha rapporto con la seconda porzione del duodeno",
      "Non sono presenti vasi linfatici",
      "Il fondo ha rapporto profondamente ed inferiormente con il colon trasverso",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Il fondo ha rapporto profondamente ed\ninferiormente con il colon trasverso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 62,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella ghiandola parotide",
   "questionAnswers": [
      "Il dotto di Stenone emerge dalla ghiandola in corrispondenza dell'unione del terzo superiore con il terzo medio del margine posteriore della faccia esterna",
      "La faccia anteriore della parte profonda ha rapporto con il processo mastoideo e con il ventre posteriore del muscolo digastrico",
      "La base della faccia esterna corrisponde alla parte cartilaginea del meato acustico esterno e all'arcata zigomatica",
      "La faccia anteriore della parte profonda ha rapporto con l'articolazione temporomandibolare",
      "L'apice della faccia esterna, volto superiormente, raggiunge la ghiandola sottomandibolare"
   ],
   "correctAnswer": "La base della faccia esterna corrisponde alla\nparte cartilaginea del meato acustico esterno e\nall’arcata zigomatica",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 63,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I sinusoidi epatici",
   "questionAnswers": [
      "Sono formati da cellule endoteliali appiattite che sporgono nello spazio di Disse, nella porzione in cui contengono il nucleo",
      "Presentano numerose fenestrature ma sono privi di pori",
      "Sono interrotti da sottili prolungamenti citoplasmatici di tipo ameboide proveniente dalle cellule stellate di Kupffer",
      "Presentano cellule con carattere intermedio tra le cellule di Kupffer e quelle endoteliali",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Sono interrotti da sottili prolungamenti\ncitoplasmatici di tipo ameboide proveniente\ndalle cellule stellate di Kupffer",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 64,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule delomorfe dello stomaco :",
   "questionAnswers": [
      "Sporgono con il collo dalla superficie esterna del tubulo ghiandolare",
      "Non sono visibili al microscopio ottico",
      "Presentano dei canalicoli intracellulari del diametro di un micrometro",
      "Presentano numerose cisterne del RE, che per la maggior parte si presentano liscie",
      "Presentano mitocondri con numerose creste perpendicolari l'una all'altra"
   ],
   "correctAnswer": "Presentano numerose cisterne del RE, che per\nla maggior parte si presentano liscie",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 65,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella faringe",
   "questionAnswers": [
      "Il muscolo costrittore inferiore è un costrittore dell'orofaringe",
      "L'orofaringe è compresa tra la faccia inferiore del palato molle e un piano orizzontale passante per il margine superiore dell'osso ioide",
      "La parete posteriore volge verso lo spazio retro faringeo occupato da connettivo denso",
      "La parete latrale ha rapporto con il nervo ipoglosso, il nervo accessorio e con la vena giugulare esterna",
      "Il labbro anteriore dell'orifizio tubarico è detto anche torus tubarius"
   ],
   "correctAnswer": "L’orofaringe è compresa tra la faccia inferiore\ndel palato molle e un piano orizzontale\npassante per il margine superiore dell’osso\nioide",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 66,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tratto cervicale dell'esofago ha rapporto",
   "questionAnswers": [
      "Lateralmente con le arterie tiroidee superiori e con i nervi vaghi",
      "Posteriormente con i nervi ricorrenti e le arterie carotidi comuni",
      "Posteriormente con la fascia cervicale profonda",
      "Anteriormente con il nervo ricorrente destro e con il muscolo sterno tiroideo",
      "Posteriormente con il nervo ricorrente destro e con la fascia cervicale media"
   ],
   "correctAnswer": "Posteriormente con la fascia cervicale\nprofonda",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 67,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parte discendente del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "Ha rapporto lateralmente con i vasi renali e con la pelvi renale",
      "È in rapporto in avanti e in alto con il collo della colecisti",
      "Ha rapporto posteriormente e in alto con il dotto coledoco e con la vena porta",
      "E rivestita dal peritoneo solo sulla faccia anteriore e sul margine destro ed è incrociata dalla radice del mesocolon trasverso",
      "Ha rapporto lateralmente con l'arteria colica destra"
   ],
   "correctAnswer": "È rivestita dal peritoneo solo sulla faccia\nanteriore e sul margine destro ed è incrociata\ndalla radice del mesocolon trasverso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 68,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "Il nervo vago di destra decorre sul margine destro del cardia",
      "Il piloro anteriormente è coperto dal lobo caudato del fegato",
      "Il fondo è coperto in avanti e lateralmente dal lobo sinistro del fegato",
      "I nervi vaghi destro e sinistro formano, in prossimità della grande curvatura, due plessi",
      "La parete anteriore ha rapporto, tramite il mesocolon trasverso, con le anse intestinali, la flessura duodeno digiunale e la parte ascendente del duodeno"
   ],
   "correctAnswer": "La parete anteriore ha rapporto, tramite il\nmesocolon trasverso, con le anse intestinali, la\nflessura duodeno digiunale e la parte\nascendente del duodeno",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 69,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il colon iliaco :",
   "questionAnswers": [
      "Ha rapporto medialmente con il muscolo iliaco",
      "Descrive una concavità volta in alto e lateralmente",
      "Decorre dalla cresta iliaca sinistra al margine laterale del muscolo grande psoas",
      "Ha rapporto anteriormente, medialmente e lateralmente con le anse del tenue",
      "Nella femmina ha rapporto lateralmente con i legamenti larghi"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto anteriormente, medialmente e\nlateralmente con le anse del tenue",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 70,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tratto addominale dell'esofago ha rapporto",
   "questionAnswers": [
      "Posteriormente con la faccia inferiore del lobo sinistro del fegato",
      "Posteriormente con il fondo dello stomaco e l'aorta addominale",
      "Anteriormente con il lobo caudato del fegato e a sinistra col fondo dello stomaco",
      "Posteriormente con l'aorta addominale e i pilastri laterali del diaframma",
      "A sinistra con il fondo dello stomaco e posteriormente coi pilastri mediali del diaframma"
   ],
   "correctAnswer": "A sinistra con il fondo dello stomaco e\nposteriormente coi pilastri mediali del\ndiaframm",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 71,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La porzione orizzontale del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "Decorre trasversalmente al davanti della 2^ vertebra lombare",
      "È in rapporto in avanti e superiormente con le anse del tenue",
      "Posteriormente ha rapporto con la vena cava inferiore e con l'aorta",
      "Ha rapporto posteriormente con il corpo del pancreas",
      "È connessa al lobo quadrato del fegato tramite il legamento epatoduodenale"
   ],
   "correctAnswer": ") Posteriormente ha rapporto con la vena cava\ninferiore e con l’aorta",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 72,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parte discendente del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "Ha rapporto anteriormente con il corpo della cistifellea e coi vasi mesenterici superiori",
      "Si estende dal collo della colecisti al margine concavo del rene destro",
      "Posteriormente ha rapporto con il surrene e il margine laterale del rene",
      "Lateralmente ha rapporto con il lobo destro del fegato e con la flessura destra del colon",
      "Appartiene completamente al duodeno sovramesocolico"
   ],
   "correctAnswer": "Lateralmente ha rapporto con il lobo destro\ndel fegato e con la flessura destra del colon",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 73,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parete anteriore della porzione toracica dello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "È situata nell'epigastrio e corrisponde alle coste dalla 5^ alla 9^",
      "Ha rapporto a destra con il collo della colecisti e il tratto iniziale della seconda porzione del duodeno",
      "Ha rapporto a destra con i muscoli trasverso dell'addome e obliquo interno",
      "Ha rapporto a destra con il seno pleurale costo diaframmatico e con il margine inferiore del polmone",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Tutte le precedenti sono errate",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 74,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella faringe",
   "questionAnswers": [
      "L'estremità inferiore è limitata da un piano passante per il margine superiore della cartilagine tiroidea",
      "La parte buccale comunica con la bocca tramite le coane",
      "La parete posteriore ha rapporto con la vena giugulare e l'arteria carotide interna che emerge dalla fossa cranica anteriore",
      "Le pareti laterali entrano in rapporto anche con l'arteria carotide esterna",
      "La parete posteriore volge verso lo spazio faringomandibolare"
   ],
   "correctAnswer": "Le pareti laterali entrano in rapporto anche\ncon l’arteria carotide esterna",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 75,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La rinofaringe",
   "questionAnswers": [
      "È posta tra la faccia superiore della 2^ vertebra cervicale e quella inferiore della 4^ cervicale",
      "È compresa tra la faccia inferiore del palato molle e una linea tangente alla faccia superiore dell'osso ioide",
      "Ha come limite inferiore il margine inferiore dell'osso ioide",
      "Corrisponde inferiormente ad un piano passante per la 6^ vertebre cervicale",
      "Ha come limite inferiore la faccia superiore del palato molle"
   ],
   "correctAnswer": "Ha come limite inferiore la faccia superiore\ndel palato molle",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 76,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella faringe",
   "questionAnswers": [
      "Le pareti laterali hanno rapporto con la lamina cricoidea",
      "La parete posteriore ha rapporto con i muscoli aritenoidei obliqui e traverso",
      "La parete laterale volge verso lo spazio retro faringeo",
      "La parete anteriore ha rapporto con la faccia posteriore delle cartilagini aritenoidi",
      "La volta ha rapporto con la base cranica tramite una linea convessa in avanti"
   ],
   "correctAnswer": "La parete anteriore ha rapporto con la faccia\nposteriore delle cartilagini aritenoidi",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 77,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tratto addominale dell'esofago anteriormente è in rapporto con",
   "questionAnswers": [
      "I pilastri mediali del diaframma",
      "Il lobo sinistro del fegato",
      "Il fondo dello stomaco",
      "L'aorta addominale",
      "Il lobo caudato del fegato"
   ],
   "correctAnswer": "Il lobo sinistro del fegato",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 78,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il cordone anteriore del midollo spinale",
   "questionAnswers": [
      "È compreso fra la fessura mediana anteriore il solco mediano posteriore del midollo",
      "E compresa fra la fessura mediana anteriore e il solco laterale anteriore del midollo",
      "Decorre nella sostanza grigi dei corni anteriori",
      "È compreso fra il solco laterale anteriore e quello laterale posteriore",
      "Non sempre esiste"
   ],
   "correctAnswer": "È compresa fra la fessura mediana anteriore e\nil solco laterale anteriore del midollo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 79,
   "examId": "au2",
   "questionText": "In quale zona della sostanza grigia del midollo spinale si trova la sostanza gelatinosa (di Rolando) ?",
   "questionAnswers": [
      "Colonna posteriore",
      "Colonna anteriore",
      "Colonna laterale",
      "Canale ependimale",
      "Nello strato sottopiale"
   ],
   "correctAnswer": "Colonna posteriore",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 80,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I fasci fondamentali",
   "questionAnswers": [
      "Connettono i neuromeri midollari più craniali con il tronco encefalico",
      "Trasportano al cervelletto stimoli propriocettivi incosciente dell'apparato locomotore",
      "Trasportano la sensibilità tattile epicritica, termica e dolorifica",
      "Originano da cellule funicolari",
      "Si trovano a ridosso della sostanza grigia"
   ],
   "correctAnswer": "Originano da cellule funicolari\ne) Si trovano a ridosso della sostanza grigia",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 81,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le fibre del fascio spinotettale si arrestano",
   "questionAnswers": [
      "A livello della capsula interna",
      "A livello dell'area postcentrale della corteccia cerebrale",
      "A livello del verme cerebellare",
      "A livello della sostanza grigia periacqueduttale",
      "A livello della corteccia dei lobi frontali"
   ],
   "correctAnswer": "A livello della sostanza grigia\nperiacqueduttale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 82,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le fibre del fascio spino cerebellare dorsale terminano a livello",
   "questionAnswers": [
      "Del nucleo del tetto",
      "Della corteccia dell'emisfero omolaterale",
      "Della corteccia della tonsilla",
      "Del nucleo dentato",
      "Della corteccia del lobo anteriore"
   ],
   "correctAnswer": "Della corteccia dell’emisfero omolaterale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 83,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Sulla faccia mediale degli emisferi cerebrali la circonvoluzione paraippocampica si trova nel lobo",
   "questionAnswers": [
      "Frontale",
      "Parietale",
      "Occipitale",
      "Temporale",
      "Limbico"
   ],
   "correctAnswer": "Occipitale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 84,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale dei seguenti tipi di neocortex è tipico dell'area motoria piramidale ?",
   "questionAnswers": [
      "Granulare",
      "Agranulare",
      "Frontale",
      "Parietale",
      "Polare"
   ],
   "correctAnswer": "Agranulare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 85,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale delle seguenti aree è situata nella circonvoluzione precentale del lobo frontale ?",
   "questionAnswers": [
      "Somestesica primaria",
      "Acustica primaria",
      "Motrice primaria piramidale",
      "Gustativa",
      "Motrice primaria extrapiramidale"
   ],
   "correctAnswer": "Motrice primaria piramidale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 86,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il nucleo ambiguo è un nucleo",
   "questionAnswers": [
      "Effettore viscerale",
      "Motore somatico",
      "Sensitivo somatico",
      "Sensitivo viscerale",
      "Un nucleo di connessione"
   ],
   "correctAnswer": "Motore somatico",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 87,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le fibre viscerosensitive del nervo glossofaringeo hanno origine",
   "questionAnswers": [
      "Nel nucleo motore dorsle",
      "Nel nucleo masticatorio",
      "Nei neuroni pseudo unipolari del ganglio petroso",
      "Nei neuroni pseudo unipolari del ganglio nodoso",
      "Nei neuroni pseudo unipolari del ganglio stellato"
   ],
   "correctAnswer": "Nei neuroni pseudo unipolari del ganglio\npetroso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 88,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La componente viscerosensitiva del nervo intermedio è di pertinenza esclusivamente della sensibilità",
   "questionAnswers": [
      "Termica",
      "Tattile",
      "Gustativa",
      "Dolorifica",
      "Propriocettiva"
   ],
   "correctAnswer": "Gustativa",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 89,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il ganglio sfenopalatino (o pterigopalatino) contiene neuroni",
   "questionAnswers": [
      "Sensitivi somatici",
      "Sensitivi viscerali",
      "Pregangliari parasimpatici",
      "Postgangliari parasimpatici",
      "Postgangliari ortosimpatici"
   ],
   "correctAnswer": "Postgangliari parasimpatici",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 90,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La cornea",
   "questionAnswers": [
      "Rappresenta la parte posteriore della tonaca fibrosa",
      "Contiene nel suo interno la lamina fusca",
      "Fa parte del sistema diottrico dell'occhio",
      "È ricca di vasi sanguigni",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Fa parte del sistema diottrico dell’occhio",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 91,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La cornea viene nutrica da",
   "questionAnswers": [
      "Arteria ciliare",
      "Arteria oftalmica",
      "Arteria carotide esterna",
      "Arteria corioidea anteriore",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Arteria ciliare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 92,
   "examId": "au2",
   "questionText": "A livello del bulbo il nucleo arciforme è intercalato lungo il decorso delle fibre discendenti del",
   "questionAnswers": [
      "Fascicolo gracile",
      "Sistema piramidale",
      "Sistema extrapiramidale",
      "Fascicolo cuneato",
      "Fascio rubrospinale"
   ],
   "correctAnswer": "Fascio rubrospinale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 93,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le fibre nigro-striate si caratterizzano per un elevato contenuto in",
   "questionAnswers": [
      "Acetilcolina",
      "Istamina",
      "Dopamina",
      "Adrenalina",
      "Noradrenalina"
   ],
   "correctAnswer": "Dopamina",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 94,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La ghiandola tiroide",
   "questionAnswers": [
      "Non presenta una capsula propria di natura fibrosa",
      "L'epitelio follicolare è costituito da cellule follicolari responsabili della produzione di calcitonina",
      "L'epitelio follicolare non poggia su una lamina basale",
      "È suddivisa in lobuli da sepimenti connettivali",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "È suddivisa in lobuli da sepimenti connettivali",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 95,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule gonadotrope dell'adenoipofisi",
   "questionAnswers": [
      "Presentano cisterne del reticolo endoplasmatico dilatate e contenenti materiale scarsamente opaco agli elettroni",
      "Sono caratterizzate da: assenza di REG, granuli PAS negativi",
      "Sono di derivazione neuro ectodermica di aspetto epitelioide",
      "Sono rivolte verso cavità follicolari contenenti granuli di secreto glicoproteico",
      "Insieme alle cellule alfa sono capaci si secernere ormoni proteici, essendo le cellule di tipo acidofilo"
   ],
   "correctAnswer": "Presentano cisterne del reticolo\nendoplasmatico dilatate e contenenti materiale\nscarsamente opaco agli elettroni",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 96,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cavità del nevrasse sono tappezzate da",
   "questionAnswers": [
      "Endotelio",
      "Endonevrio",
      "Meningi",
      "Ependima",
      "Pia madre"
   ],
   "correctAnswer": "Ependima",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 97,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il liquido cefalorachidiano contenuto nelle cavità del SNC è prodotto da",
   "questionAnswers": [
      "Cellule mesodermali",
      "Oligodendrociti",
      "Pia madre",
      "Plessi corioidei",
      "Nessuna delle precedenti è esatta"
   ],
   "correctAnswer": "Plessi corioidei",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 98,
   "examId": "au2",
   "questionText": "L'impulso nervoso è una variazione trasmissibile di potenziale che viene prodotta",
   "questionAnswers": [
      "A livello del citoplasma neuronale",
      "A livello del nucleo neuronale",
      "A livello della membrana neuronale",
      "A livello della sostanza tigroide del neurone",
      "Negli spazi intercellulari"
   ],
   "correctAnswer": "A livello della membrana neuronale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 99,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le radici anteriori dei nervi spinali",
   "questionAnswers": [
      "Emergono dal solco intermedio anteriore",
      "Penetrano nel solco intermedio anteriore",
      "Penetrano nel solco laterale anteriore",
      "Emergono dal solco mediale anteriore",
      "Emergono dal solco laterale anteriore"
   ],
   "correctAnswer": "Emergono dal solco laterale anteriore",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 100,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Lungo la radice posteriore dei nervi spinali si trova",
   "questionAnswers": [
      "Un barocettore",
      "Un ganglio",
      "Un termocettore",
      "Una placca motrice",
      "Un chemiocettore"
   ],
   "correctAnswer": "Un ganglio",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 101,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Tra i mezzi di fissità del midollo spinale vi è",
   "questionAnswers": [
      "La continuità col bulbo",
      "La rete vascolare",
      "La rete linfatica",
      "I nerva nervorum del midollo",
      "Tutti gli elementi citati"
   ],
   "correctAnswer": "La continuità col bulbo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 102,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La piccola curvatura dello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "Modella la parte orizzontale del duodeno",
      "Ha rapporto con la flessura sinistra del colon e col colon trasverso",
      "Ha rapporto con il plesso celiaco antero- medialmente",
      "Ha rapporto con il muscolo trasverso dell'addome essendo rivestita dalla sua guaina",
      "Ha rapporto con l'aorta, i pilastri mediali del diaframma, la colonna vertebrale, l'arteria celiaca e i plesso celiaco"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto con l’aorta, i pilastri mediali del\ndiaframma, la colonna vertebrale, l’arteria\nceliaca e i plesso celiaco",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 103,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nel fegato :",
   "questionAnswers": [
      "Il lobo caudato si trova tra i due solchi sagittali davanti al solco trasverso",
      "A lato dell'estremità sinistra del solco trasverso, davanti al tubercolo omentale si trova l'impronta esofagea",
      "Sulla faccia viscerale del lobo destro tra l'impronta colica e quella renale si trova l'impronta duodenale",
      "Il solco trasverso contiene nel suo terzo mediale la fossa cistica",
      "Il legamento falciforme connette la faccia posteriore del fegato ai pilastri mediali del diaframma"
   ],
   "correctAnswer": "Sulla faccia viscerale del lobo destro tra\nl’impronta colica e quella renale si trova\nl’impronta duodenale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 104,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nel dotto coledoco",
   "questionAnswers": [
      "Il segmento sopraduodenale decorre dall'origine fino al margine inferiore della prima porzione del duodeno",
      "Il segmento retro duodenale si estende dal margine superiore della prima porzione del duodeno alla testa dal pancreas",
      "Il segmento pancreatico rappresenta il tratto terminale",
      "Insieme al dotto cistico rappresenta la via biliare secondaria",
      "Il segmento infraduodenale incrocia anteriormente il dotto pancreatico accessorio"
   ],
   "correctAnswer": "Il segmento retro duodenale si estende dal\nmargine superiore della prima porzione del\nduodeno alla testa dal pancreas",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 105,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La vena centro lobulare",
   "questionAnswers": [
      "È un vaso venoso a parete spessa",
      "La sua parete è costituita da endotelio circondato da uno strato di connettivo fibroso",
      "Confluisce direttamente nella vena cava inferiore",
      "Riceve lo sbocco delle vene epatiche",
      "Riceve lo sbocco delle vene sottolobulari"
   ],
   "correctAnswer": "La sua parete è costituita da endotelio\ncircondato da uno strato di connettivo fibroso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 106,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "La porzione addominale della parete anteriore del corpo comprende la metà inferiore del corpo e la parte pilorica",
      "L'antro pilorico, anteriormente, è coperto dal lobo quadrato del fegato",
      "I collettori linfatici proveniente dalle regioni della piccola curvatura si portano ai linfonodi gastrici inferiori",
      "La piccola curvatura discende a sinistra delle ultime tre vertebre toraciche e della prima vertebre lombara",
      "Tutte le precedenti sono esatte"
   ],
   "correctAnswer": "L’antro pilorico, anteriormente, è coperto dal\nlobo quadrato del fegato",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 107,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il colon ascendente",
   "questionAnswers": [
      "È completamente avvolto da peritoneo",
      "Presenta una faccia mediale che chiude lateralmente lo spazio mesenterio colico destro",
      "Decorre dal basso verso l'alto e dall'indietro in avanti, dal cieco fino alla flessura destra",
      "Presenta una tonaca muscolare che contiene il plesso nervoso di Meissner",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Presenta una faccia mediale che chiude\nlateralmente lo spazio mesenterio colico\ndestro",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 108,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nel fegato",
   "questionAnswers": [
      "Il lobo caudato ha rapporto con il pilastro sinistro del diaframma",
      "La fossa cistica è separata dalla fossa della vena cava dal tubercolo caudato",
      "Il tratto posteriore del solco sagittale destro è detto fossa cistica",
      "Il tratto anteriore del solco sagittale destro contiene il legamento rotondo",
      "La faccia diaframmatica del lobo destro presenta una depressione detta impressione cardiaca"
   ],
   "correctAnswer": "La fossa cistica è separata dalla fossa della\nvena cava dal tubercolo caudato",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 109,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nel fegato",
   "questionAnswers": [
      "Le vene centro lobulari confluiscono direttamente nelle vene epatiche",
      "Le cellule di Ito si trovano all'interno dell'endotelio che delimita i sinusoidi",
      "Lo spazio di Kiernan contiene le cellule di Ito",
      "Si definiscono acini complessi quei territori di parenchima che ricevono sangue dai rami portali preterminali",
      "L'endotelio dei sinusoidi è privo di pori e fenestrature"
   ],
   "correctAnswer": "Si definiscono acini complessi quei territori di\nparenchima che ricevono sangue dai rami\nportali preterminali",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 110,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nell'intestino crasso",
   "questionAnswers": [
      "Il cieco nella parte superiore della faccia posteriore presenta lo sbocco dell'ileo",
      "Il retto presenta la curva sacrale convessa in avanti e la curva perineale concava in avanti",
      "Il colon pelvico anteriormente, nella femmina, ha rapporto con l'utero e il legamenti larghi",
      "La flessura destra del colon posteriormente ha rapporto con il rene e con la porzione orizzontale del duodeno",
      "La valvola ileocecale è mantenuta in sede per azione del mesenteriolo che la unisce al mesentere"
   ],
   "correctAnswer": "Il colon pelvico anteriormente, nella femmina,\nha rapporto con l’utero e il legamenti larghi",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 111,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il fascicolo vestibolo-spinale comprende due contingenti: il fascio vestibolo-spinale propriamente detto (laterale) ed un altro contingente che è parte del",
   "questionAnswers": [
      "Lemnisco mediale",
      "Lemnisco laterale",
      "Lemnisco trigeminale",
      "Fascicolo longitudinale mediale",
      "Fascicolo uncinato"
   ],
   "correctAnswer": "Fascicolo longitudinale mediale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 112,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La maggior pare delle fibre del fascio olivo- spinale terminano a livello",
   "questionAnswers": [
      "Delle corna anteriori dei neuromeri cervicali",
      "Delle corna anteriori dei neuromeri lombari",
      "Della lamina 5-7 dei neuromeri toracici e lombari",
      "Della lamina 5-7 dei neuromeri lombari e sacrali",
      "Della lamina 9-10 dei neuromeri toracici e lombari"
   ],
   "correctAnswer": "Delle corna anteriori dei neuromeri cervicali",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 113,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le fibre mediali del fascio tetto spinale originano",
   "questionAnswers": [
      "Dal centro di Broca",
      "Dalla corteccia cerebellare",
      "Dal nucleo dentato",
      "Dalla corteccia temporale",
      "Dai tubercoli quadri gemelli superiori"
   ],
   "correctAnswer": "Dai tubercoli quadri gemelli superiori",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 114,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I limiti del tronco encefalico con le regioni sovrastanti",
   "questionAnswers": [
      "Sono ben delineati",
      "Corrispondono al tettorio",
      "Corrispondono ai peduncoli cerebellari medi",
      "Corrispondono ai peduncoli cerebellari superiori",
      "Tutte le precedenti risposte sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Tutte le precedenti risposte sono errate",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 115,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La piramide posteriore del bulbo rappresenta la continuazione",
   "questionAnswers": [
      "Del fascicolo gracile",
      "Del nervo trigemino",
      "Del nervo vago",
      "Del nervo oculomotore",
      "Del nervo olfattivo"
   ],
   "correctAnswer": "Del fascicolo gracile",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 116,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La faccia anteriore del ponte nella sua porzione mediana risulta leggermente incavata dal",
   "questionAnswers": [
      "Giro del cingolo",
      "Solco cerebello-midollare",
      "Solco mediano anteriore",
      "Solco acqueduttale",
      "Solco basilare"
   ],
   "correctAnswer": "Solco basilare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 117,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La cisterna cerebello midollare comunica con il 4° ventricolo attraverso",
   "questionAnswers": [
      "Il canale di Schlemm",
      "L'acquedotto di Silvio",
      "I fori corioidei",
      "Il fori di Luschka e Magendie",
      "Il fori di Tebesio"
   ],
   "correctAnswer": "Il fori di Luschka e Magendie",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 118,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La fossa romboidale si continua cranialmente con",
   "questionAnswers": [
      "Il canale di Tebesio",
      "Il canale di Eustachio",
      "L'acquedotto mesencefalico",
      "L'acquedotto pontino",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "L’acquedotto mesencefalico",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 119,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tetto del 4° ventricolo è costituito",
   "questionAnswers": [
      "Da epitelio cubito stratificato",
      "Da epitelio pavimentoso stratificato",
      "Da tessuto connettivo lasso",
      "Dalla tela corioidea",
      "Tutte le precedenti risposte sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Dalla tela corioidea",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 120,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il muscolo bronco esofageo",
   "questionAnswers": [
      "È costituito da muscolatura longitudinale striata",
      "Unisce bronco sinistro ed esofago nel punto in cui si incrociano",
      "Appartiene al tratto epibronchiale dell'esofago",
      "È innervato dal nervo ricorrente destro",
      "È innervato dal nervo ricorrente sinistro"
   ],
   "correctAnswer": "Unisce bronco sinistro ed esofago nel punto in\ncui si incrociano",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 121,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La mucosa esofagea è costituita da",
   "questionAnswers": [
      "Un epitelio cilindrico semplice",
      "Un epitelio pavimentoso stratificato non cornificato e da una lamina propria di connettivo denso",
      "Una lamina propria di connettivo lasso ricco di fibre collagene",
      "Una muscolaris mucosae con fascetti circolari",
      "Tutte le precedenti sono esatte"
   ],
   "correctAnswer": "Un epitelio pavimentoso stratificato non\ncornificato e da una lamina propria di\nconnettivo denso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 122,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il legamento epatoduodenale",
   "questionAnswers": [
      "Delimita posteriormente il foro epiploico",
      "Rappresenta la pars tensa del piccolo epiploon",
      "È teso tra il solco sagittale destro del fegato e il margine superiore della prima porzione del duodeno",
      "Va dalla fossa delle vene cave fino all'estremità sinistra del fegato",
      "Va dal solco trasverso al margine mediale della ultima porzione del duodeno"
   ],
   "correctAnswer": "Rappresenta la pars tensa del piccolo epiploon",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 123,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il fegato presenta",
   "questionAnswers": [
      "Una faccia anterosuperiore concava in rapporto a destra con la base del polmone destro",
      "Una faccia postero superiore o viscerale in rapporto con la cavità pleurica sinistra",
      "Una faccia diaframmatica o anterosuperiore convessa",
      "Un margine postero inferiore che presenta a sinistra della vena cava un'impronta del rene sinistro",
      "Un margine anteroinferiore che delimita la parete anteriore del vestibolo della retro cavità degli epiploon"
   ],
   "correctAnswer": "Una faccia diaframmatica o anterosuperiore\nconvessa",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 124,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il legamento coronario del fegato",
   "questionAnswers": [
      "È costituito da un foglietto anteriore di connettivo lasso e uno posteriore di fibre elastiche",
      "Presenta il foglietto inferiore diviso in due parti dal legamento falciforme",
      "Si estende dalla faccia postero superiore del fegato all'orifizio esofageo del diaframma",
      "Presenta un foglietto inferiore che circonda la vena cava inferiore",
      "Contiene il condotto di Aranzio che permette l'accesso alla retro cavità degli epiploon"
   ],
   "correctAnswer": "Presenta un foglietto inferiore che circonda la\nvena cava inferiore",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 125,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il rivestimento peritoneale dello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "Con la lamina anteriore ricopre la faccia posteriore dell'esofago",
      "Manca in corrispondenza di cardia, faccia posteriore dell'esofago e parte del fondo dello stomaco",
      "È costituito da due lamine che divergono a livello della grande curvatura",
      "Con la lamina posteriore riveste tutto il fondo gastrico",
      "È costituito da due lamine divergenti a livello della piccola curvatura"
   ],
   "correctAnswer": "Manca in corrispondenza di cardia, faccia\nposteriore dell’esofago e parte del fondo dello\nstomaco",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 126,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Lateralmente le anse del tenue hanno rapporto",
   "questionAnswers": [
      "Con l'anello inguinale addominale",
      "Con l'aorta addominale",
      "Con la porzione discendente del colon",
      "A destra con il cieco, a sinistra con il colon iliaco",
      "Con il processo uncinato del pancreas"
   ],
   "correctAnswer": "A destra con il cieco, a sinistra con il colon\niliaco",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 127,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le papille vallate",
   "questionAnswers": [
      "Sono presenti sul dorso della lingua",
      "Sono presenti sui margini del corpo linguale",
      "Sono in numero di 7-11 al davanti del solco terminale",
      "Sono poste al davanti del pilastro glosso palatino",
      "Sono rilievi tondeggianti detti anche mammelloni"
   ],
   "correctAnswer": "Sono in numero di 7-11 al davanti del solco\nterminale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 128,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tratto epibrochiale dell'esofago",
   "questionAnswers": [
      "È posto al di sotto dell'incrocio tra esofago e bronco sinistro",
      "Corrisponde anteriormente alla parte membranosa della trachea",
      "Corrisponde anteriormente alla parte terminale del bronco sinistro",
      "Posteriormente ha rapporto con la vena azigos e con il dotto toracico",
      "Corrisponde alla faccia posteriore del pericardio"
   ],
   "correctAnswer": "Corrisponde anteriormente alla parte\nmembranosa della trachea",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 129,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parte toracica dell'esofago",
   "questionAnswers": [
      "Decorre nel mediastino anteriore giungendo alla grande curvatura dello stomaco",
      "Si divide in un tratto superiore e uno inferiore all'incrocio dell'esofago col bronco sinistro",
      "Presenta una muscolatura striata (m. bronco esofageo) che unisce bronco sinistro ed esofago",
      "A destra, lateralmente, ha rapporto con l'emiazigos e forma la parete laterale del seno costo diaframmatico",
      "Ha rapporto anteriormente con il n. vago che innerva solo la porzione cervicale"
   ],
   "correctAnswer": "Si divide in un tratto superiore e uno inferiore\nall’incrocio dell’esofago col bronco sinistro",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 130,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le ovaie",
   "questionAnswers": [
      "Presentano un margine anteriore libero",
      "Sono unite all'angolo infero laterale dell'utero dal legamento utero ovarico",
      "Presentano tre facce e due margini",
      "Presentano un margine anteriore connesso al legamento largo tramite il mesovario",
      "Presentano un polo superiore connesso all'utero"
   ],
   "correctAnswer": "Presentano un margine anteriore connesso al\nlegamento largo tramite il mesovario",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 131,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La porzione intramurale delle tube uterine",
   "questionAnswers": [
      "Rappresenta il tratto più lungo e tortuoso",
      "È sprovvista di peritoneo",
      "Ha rapporto con il colon iliaco sbocca nella cavità uterina con l'ostio uterino",
      "Fa seguito alla porzione infundibolare",
      "Fa seguito alla porzione infundibolare"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto con il colon iliaco sbocca nella\ncavità uterina con l’ostio uterino",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 132,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il pancreas esocrino ha due dotti escretori",
   "questionAnswers": [
      "Perché il secondo si attiva in caso di necessità",
      "Perché versano il secreto in tratti diversi del tenue",
      "Perché corrispondono a zone di parenchima attivate con meccanismi indipendenti",
      "Perché corrispondono a zone di parenchima formatesi come strutture indipendenti",
      "Perché uno serve per le isole di Langerhans"
   ],
   "correctAnswer": "Perché corrispondono a zone di parenchima\nformatesi come strutture indipendenti",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 133,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La superficie del fegato umano è dotata di connettivo",
   "questionAnswers": [
      "Abbondante su tutto l'organo",
      "Abbondante solo all'ilo",
      "Fibroso",
      "Ricco di terminazioni nervose",
      "Ricco di cellule muscolari"
   ],
   "correctAnswer": "Fibroso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 134,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La funzione della colecisti è quella di",
   "questionAnswers": [
      "Secernere e raccogliere bile",
      "Contenere e attivare bile",
      "Contenere e concentrare la bile",
      "Contenere e filtrare la bile",
      "Miscelare la bile col succo pancreatico"
   ],
   "correctAnswer": "Contenere e concentrare la bile",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 135,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nel passaggio da faringe ad esofago",
   "questionAnswers": [
      "La muscolatura diventa liscia",
      "La muscolatura diventa striata",
      "Compare la muscolaris mucosae",
      "Scompare la muscolaris mucosae",
      "Non c'è alcun cambiamento nella struttura microscopica"
   ],
   "correctAnswer": "Compare la muscolaris mucosae",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 136,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La falsa albuginea si trova",
   "questionAnswers": [
      "Nella corticale dell'ovaio",
      "Nella midollare dell'ovaio",
      "Nell'esocervice",
      "Nel testicolo",
      "Nella porzione distale delle tuba"
   ],
   "correctAnswer": "Nella corticale dell’ovaio",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 137,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il corpo luteo si trova",
   "questionAnswers": [
      "Nella midollare dell'ovaio",
      "All'ilo dell'ovaio",
      "Nella parte interna della corticale",
      "Sulla superficie dell'ovaio",
      "Nella tuba"
   ],
   "correctAnswer": "Sulla superficie dell’ovaio",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 138,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La lamina propria della mucosa vescicale è caratteristica perché",
   "questionAnswers": [
      "È assente",
      "È bi stratificata",
      "È tristratificata",
      "È ricca di fibrocellule muscolari lisce",
      "È impermeabile"
   ],
   "correctAnswer": "È bi stratificata",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 139,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule ossifile delle paratiroidi",
   "questionAnswers": [
      "Producono calcitonina",
      "Producono paratormone",
      "Sono cellule follicolari",
      "Sono ricche di mitocondri",
      "Sono ricche di glicogeno"
   ],
   "correctAnswer": "Sono ricche di mitocondri",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 140,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La midollare del surrene è caratteristicamente raggiunta da fibre",
   "questionAnswers": [
      "Parasimpatiche pregangliari",
      "Parasimpatiche postgangliari",
      "Ortosimpatiche pregangliari",
      "Ortosimpatiche postgangliari",
      "Sensitive epicritiche"
   ],
   "correctAnswer": "Ortosimpatiche pregangliari",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 141,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Al polo urinario della capsula di Bowmann",
   "questionAnswers": [
      "Il foglietto parietale si continua con quello viscerale",
      "Il foglietto parietale si continua col tubulo contorto prossimale",
      "L'arteriola efferente entra nel corpuscolo",
      "L'epitelio è cilindrico",
      "Non c'è lamina basale"
   ],
   "correctAnswer": "Il foglietto parietale si continua col tubulo\ncontorto prossimale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 142,
   "examId": "au2",
   "questionText": "L'arteriola efferente si continua",
   "questionAnswers": [
      "Con quella efferente",
      "Coi capillari glomerulari",
      "Coi capillari peritubulari",
      "Con le vene stellate",
      "Con i vasi retti"
   ],
   "correctAnswer": "Coi capillari peritubulari",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 143,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule del Sertoli",
   "questionAnswers": [
      "Sono deputate alla sintesi di testosterone",
      "Fanno parte dell'epitelio germinativo assieme alle cellule del Leydig",
      "Producono ABP (androgen binding protein) sotto stimolo dell'LH",
      "Presentano giunzioni serrate para basali",
      "Presentano i cristalli di Reinke"
   ],
   "correctAnswer": "Presentano giunzioni serrate para basali",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 144,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le ghiandole di Brunner si trovano",
   "questionAnswers": [
      "Nella mucosa dell'antro pilorico",
      "Nella sottomucosa del bulbo duodenale",
      "Nella mucosa della porzione ascendente del duodeno",
      "Nella mucosa del tenue",
      "Nella sottomucosa del colon trasverso"
   ],
   "correctAnswer": "Nella sottomucosa del bulbo duodenale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 145,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il parenchima epatico è caratteristicamente povero di",
   "questionAnswers": [
      "Vasi sanguigni",
      "Cellule epiteliali",
      "Fibre sensitive",
      "Macrofagi",
      "Glicogeno"
   ],
   "correctAnswer": "Fibre sensitive",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 146,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il lobulo epatico portale ha al centro",
   "questionAnswers": [
      "Un dotto biliare",
      "Un sinusoide epatico",
      "Una vena centro lobulare",
      "Una vena sottolobulare",
      "I capillari peritubulari"
   ],
   "correctAnswer": "Una vena centro lobulare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 147,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale di queste sostanze non è prodotta dal fegato?",
   "questionAnswers": [
      "Somatostatina",
      "Albumina",
      "Globuline",
      "Glicogeno",
      "Fibrinogeno"
   ],
   "correctAnswer": "Somatostatina",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 148,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il legamento epatogastrico",
   "questionAnswers": [
      "Costituisce con l'epatoduodenale il grande omento",
      "Costituisce con l'epatoduodenale il piccolo omento",
      "Si estende dalla grande curvatura alla flessura sinistra del colon",
      "Contiene i vasi gastrici brevi",
      "È percorso dall'arteria gastroepiploica destra"
   ],
   "correctAnswer": "Costituisce con l’epatoduodenale il piccolo\nomento",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 149,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "Le ghiandole cardiali sono tubulari semplici",
      "Le cellule dei tubuli delle ghiandole piloriche secernono proteoglicani acidi e non neutri",
      "Nella lamina propria si trovano capillari sanguigni con endotelio continuo",
      "Le ghiandole principali si aprono nei fondi delle fossette gastriche",
      "Le cellule adelomorfe secernono renina"
   ],
   "correctAnswer": "Le ghiandole principali si aprono nei fondi\ndelle fossette gastriche",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 150,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le ghiandole cardiali",
   "questionAnswers": [
      "Sono tubulari semplici",
      "Sono tubulari composte",
      "Secernono glicoproteine acide",
      "Sono costituite da cellule delomorfe ed endocrine",
      "Secernono il fattore intrinseco"
   ],
   "correctAnswer": "Sono tubulari composte",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 151,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La grande curvatura dello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "Rappresenta il margine sinistro concavo che prende rapporto con il muscolo trasverso dell'addome",
      "Prende rapporto con i pilastri mediali del diaframma e con il tronco celiaco",
      "Si estende dal cardia al piloro e ha rapporto con la flessura sinistra del colon e il colon trasverso",
      "Continua con il margine superiore della 3^ porzione del duodeno",
      "Si inflesse in alto a formare la piega angolare posta tra piloro e antro pilorico"
   ],
   "correctAnswer": "Si estende dal cardia al piloro e ha rapporto\ncon la flessura sinistra del colon e il colon\ntrasverso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 152,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La piccola curvatura dello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "Corrisponde al margine sinistro che nell'ispirazione raggiunge l'altezza della 4^ costa sull'emiclaveare",
      "Prende rapporto con il colon trasverso terminando nella flessura sinistra del colon",
      "Con la sua concavità abbraccia aorta, plesso celiaco, colonna vertebrale",
      "È coperta dal lobo destro del fegato che su di essa si modella",
      "Tutte le precedenti sono esatte"
   ],
   "correctAnswer": "Con la sua concavità abbraccia aorta, plesso\nceliaco, colonna vertebrale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 153,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nelle ghiandole salivari",
   "questionAnswers": [
      "L'innervazione delle sottolinguali è del tutto simile a quella delle ghiandole parotidi",
      "Nella parotide l'innervazione eccito-secretrice è data dal nervo glossofaringeo, le cui fibre originano dal nucleo salivatorio superiore",
      "Le fibre postgangliari vanno alla parotide attraverso il nervo piccolo petroso superficiale",
      "L'innervazione sensitiva della fascia parotidea è data dal nervo grande auricolare",
      "Il dotto di Warthon nelle sottolinguali raggiunge una lunghezza di 4-5 cm"
   ],
   "correctAnswer": "L’innervazione sensitiva della fascia parotidea\nè data dal nervo grande auricolare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 154,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nell'intestino crasso",
   "questionAnswers": [
      "La tonaca muscolare accoglie il plesso di Meissner",
      "La tonaca sierosa è completa in ogni parte",
      "Uno strato di avventizia ricopre interamente lo strato sieroso",
      "Le appendici epiploiche sono dipendenze della sierosa",
      "La tonaca muscolare contiene ghiandole mucipare"
   ],
   "correctAnswer": "Le appendici epiploiche sono dipendenze\ndella sierosa",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 155,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La porzione discendente del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "Procede a sinistra della colonna in rapporto con il margine anteromediale dell'uretere sinistro",
      "Continua con la porzione trasversa e rappresenta la porzione sottomesocolica del duodeno",
      "Forma la flessura inferiore del duodeno in rapporto con il mesocolon inferiormente",
      "Presenta nel tratto iniziale il bulbo duodenale che ha rapporto posteriore con il dotto coledoco",
      "A livello del polo superiore del rene volge a sinistra per continuare nella flessura duodeno digiunale"
   ],
   "correctAnswer": "Forma la flessura inferiore del duodeno in\nrapporto con il mesocolon inferiormente",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 156,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La porzione superiore del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "Presenta nel tratto finale il bulbo duodenale che confina a destra col dotto coledoco e a sinistra con la vena epatica",
      "E diretta indietro, in alto, a destra ed ha rapporto posteriore con la vena porta",
      "Si estende al di sopra della faccia diaframmatica del lobo destro del fegato",
      "Piega a sinistra per continuare con la parte ascendente",
      "Incrocia la vena cava superiore anteriormente e il mesocolon trasverso posteriormente"
   ],
   "correctAnswer": "È diretta indietro, in alto, a destra ed ha\nrapporto posteriore con la vena porta",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 157,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I tratti ottici",
   "questionAnswers": [
      "Sono formati da fibre ottiche temporali omolaterali e fibre nasali controlaterali",
      "Originano dagli angoli anteriori del chiasma",
      "Attraversano il foro ottico per raggiungere la cavità orbitaria",
      "Ricevono anastomosi dal nervo oculomotore comune",
      "Ricevono anastomosi dal nervo oftalmico"
   ],
   "correctAnswer": "Sono formati da fibre ottiche temporali\nomolaterali e fibre nasali controlaterali",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 158,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il meato acustico esterno",
   "questionAnswers": [
      "È rivestito da una sottile mucosa fornita di ghiandole sebacee",
      "È in rapporto posteriormente con il muscolo buccinatore",
      "E un condotto la cui parete inferiore è più lunga di quella superiore",
      "Ha uno scheletro osseo in tutta la sua estensione",
      "È in rapporto medialmente con la base della chiocciola"
   ],
   "correctAnswer": "È un condotto la cui parete inferiore è più\nlunga di quella superiore",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 159,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Segna l'affermazione NON ESATTA che riguarda la tuba di Eustachio",
   "questionAnswers": [
      "Fa comunicare il cavo del timpano con la nasofaringe",
      "Risulta costituita da una parte ossea e una cartilaginea",
      "La parte cartilaginea di essa è più lunga",
      "Il suo ostio timpanico si trova nella parete anteriore del cavo timpanico",
      "E rivestita da epitelio pavimentoso stratificato"
   ],
   "correctAnswer": "È rivestita da epitelio pavimentoso stratificato",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 160,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le macule dell'utricolo e del sacculo sono costituite",
   "questionAnswers": [
      "Da un semplice strato di cellule appiattite",
      "Da un doppio strato di cellule cubiche",
      "Da cellule di sostegno ed elementi neurosensoriali cigliati",
      "Da creste ampollati",
      "Da creste ampollari avvolte da una cupola gelatinosa"
   ],
   "correctAnswer": "Da cellule di sostegno ed elementi\nneurosensoriali cigliati",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 161,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il pavimento della cavità del timpano (orecchio medio) si trova al di sopra del",
   "questionAnswers": [
      "Canale carotico",
      "Canale faciale",
      "Tuba uditiva",
      "Fossa giugulare",
      "Meato acustico interno"
   ],
   "correctAnswer": "Fossa giugulare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 162,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Segna l'affermazione NON ESATTA riguardante l'orecchio interno",
   "questionAnswers": [
      "Il modiolo è il pilastro centrale, conico della chiocciola",
      "Il canale osseo della chiocciola descrive circa due gire e trequarti intorno al modiolo",
      "La lamina spirale ossea divide incompletamente il canale osseo in due rampe o scale: una superiore, scala vestibolare, ed una inferiore, scala timpanica",
      "Il labirinto membranoso è per lo più separato dalla parete del labirinto osseo mediante lo spazio perilinfatico",
      "Non contiene vasi sanguigni"
   ],
   "correctAnswer": "Non contiene vasi sanguigni",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 163,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I prolungamenti centrali delle cellule del ganglio del Corti",
   "questionAnswers": [
      "Si portano all'organo del Corti",
      "Raggiungono i nuclei vestibolari del tronco encefalico",
      "Raggiungono i nuclei cocleari del tronco encefalico",
      "Terminano formando sinapsi con le cellule del locus ceruleus",
      "Terminano formando sinapsi con le cellule del tuber cinereum"
   ],
   "correctAnswer": "Raggiungono i nuclei cocleari del tronco\nencefalico",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 164,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le strie acustiche ventrali del nucleo cocleare ventrale si dirigono medialmente costituendo",
   "questionAnswers": [
      "Il corpo striato",
      "Il corpo lenticolare",
      "Il corpo genicolato",
      "Il corpo trapezoide",
      "Il verme cerebellare"
   ],
   "correctAnswer": "Il corpo trapezoide",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 165,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale dei seguenti nuclei NON è implicato nelle vie acustiche?",
   "questionAnswers": [
      "Cocleare ventrale",
      "Cocleare dorsale",
      "Del corpo trapezoide",
      "Olivare superiore",
      "Olivare inferiore"
   ],
   "correctAnswer": "Olivare inferiore",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 166,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La prostata ha una struttura",
   "questionAnswers": [
      "Tubulo acinosa",
      "Tubulo alveolare",
      "Cordoni forme",
      "Follicolare",
      "Tubulare semplice"
   ],
   "correctAnswer": "Tubulo alveolare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 167,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il corpo luteo produce",
   "questionAnswers": [
      "Estrogeni ed androgeni",
      "Progesterone ed androgeni",
      "Estrogeni e progesterone",
      "FSH e LH",
      "LH e progesterone"
   ],
   "correctAnswer": "Estrogeni e progesterone",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 168,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Lo stroma del testicolo è ricco di",
   "questionAnswers": [
      "Connettivo denso",
      "Fibrocellule muscolari striate",
      "Tessuto adiposo",
      "Vasi sanguigni",
      "Fibrocellule muscolari liscie"
   ],
   "correctAnswer": "Vasi sanguigni",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 169,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I fibroblasti della corticale dell'ovaio danno origine a",
   "questionAnswers": [
      "Cellule follicolari",
      "Cellule parafollicolari",
      "Cellule a produzione proteica",
      "Cellule a produzione glicoproteica",
      "Cellule a produzione steroidea"
   ],
   "correctAnswer": "Cellule a produzione steroidea",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 170,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quali di questi elementi non entra mai a far parte dei glomeruli cerebellari",
   "questionAnswers": [
      "Dendriti dei granuli",
      "Fibra rampicante",
      "Dendriti delle cellule del Golgi",
      "Assoni delle cellule del Golgi",
      "Fibra muscoide"
   ],
   "correctAnswer": "Fibra rampicante",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 171,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella tiroide",
   "questionAnswers": [
      "L'epitelio dei macrofollicoli è impegnato ad immettere colloide nella cavità",
      "L'epitelio dei micro follicoli è impegnato ad immettere ormoni in circolo",
      "Le cellule parafollicolari producono ormoni steroidi",
      "L'epitelio dei macrofollicoli è impegnato ad immettere calcitonina in circolo",
      "Si producono catecolamine"
   ],
   "correctAnswer": "L’epitelio dei micro follicoli è impegnato ad\nimmettere ormoni in circolo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 172,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le vescichette seminali sono",
   "questionAnswers": [
      "Ghiandole endocrine",
      "Ghiandole esocrine",
      "Ghiandole unicellulari",
      "Piccole cisti",
      "Strutture subcellulari"
   ],
   "correctAnswer": "Ghiandole esocrine",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 173,
   "examId": "au2",
   "questionText": "L'acrosoma contiene",
   "questionAnswers": [
      "Enzimi",
      "Materiale genetico",
      "Glicoproteine",
      "Testosterone",
      "Spermatozoi"
   ],
   "correctAnswer": "Enzimi",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 174,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La pelvi renale è rivestita da un epitelio",
   "questionAnswers": [
      "Cilindrico semplice",
      "Ciliato",
      "Ricco di cellule caliciformi mucipare",
      "Di transizione",
      "Cubico"
   ],
   "correctAnswer": "Di transizione",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 175,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale di questi ormoni non agisce sull'assorbimento renale",
   "questionAnswers": [
      "Cortisolo",
      "Aldosterone",
      "Vasopressina",
      "Ossitocina",
      "Progesterone"
   ],
   "correctAnswer": "Cortisolo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 176,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il trigono vescicale è caratterizzato da",
   "questionAnswers": [
      "Superficie interna liscia",
      "Superficie interna pieghettata",
      "Mancanza di tonaca muscolare",
      "Alterazioni dell'epitelio",
      "Assenza di innervazione"
   ],
   "correctAnswer": "Superficie interna liscia",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 177,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La macula densa è una specializzazione",
   "questionAnswers": [
      "Della capsula di Bowman",
      "Dell'arteriola efferente",
      "Del tubulo contorto prossimale",
      "Dell'ansa di Henle",
      "Del tubulo contorto distale"
   ],
   "correctAnswer": "Del tubulo contorto distale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 178,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale struttura riceve il maggior numero di fibre nervose ?",
   "questionAnswers": [
      "Adenoipofisi",
      "Neuroipofisi",
      "Corticosurrene",
      "Pancreas endocrino",
      "Pancreas esocrino"
   ],
   "correctAnswer": "Neuroipofisi",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 179,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale di questi organi non ha attività endocrina?",
   "questionAnswers": [
      "Cuore",
      "Ipotalamo",
      "Stomaco",
      "Prostata",
      "Ovaio"
   ],
   "correctAnswer": "Prostata",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 180,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nella midollare del surrene le cellule raggiunte dalle arterie lunghe producono",
   "questionAnswers": [
      "Noradrenalina",
      "Adrenalina",
      "Vasopressina",
      "Acetilcolina",
      "Somatostatina"
   ],
   "correctAnswer": "Noradrenalina",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 181,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La tiroide non ha nessun effetto",
   "questionAnswers": [
      "Sulla differenziazione del tessuto nervoso",
      "Sul metabolismo basale",
      "Sulla respirazione cellulare",
      "Sul pancreas esocrino",
      "Sulla mineralizzazione ossea"
   ],
   "correctAnswer": "Sul pancreas esocrino",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 182,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Quale organo ha una maggior componente ghiandolare ?",
   "questionAnswers": [
      "Esofago",
      "Stomaco",
      "Tenue",
      "Colon",
      "Retto"
   ],
   "correctAnswer": "Stomaco",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 183,
   "examId": "au2",
   "questionText": "In quale porzione dello stomaco si produce gastrina ?",
   "questionAnswers": [
      "Cardias",
      "Corpo",
      "Fondo",
      "Antro pilorico",
      "Piloro"
   ],
   "correctAnswer": "Antro pilorico",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 184,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule centro acinose si trovano",
   "questionAnswers": [
      "Nell'acino polmonare",
      "Nel lobulo epatico",
      "Nell'acino epatico",
      "Nel pancreas endocrino",
      "Nel pancreas esocrino"
   ],
   "correctAnswer": "Nel pancreas esocrino",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 185,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nello spazio porto biliare non trovi rami di",
   "questionAnswers": [
      "Arteria epatica",
      "Vena epatica",
      "Vena porta",
      "Dotti biliari",
      "Vasi linfatici"
   ],
   "correctAnswer": "Vena epatica",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 186,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I recessi perisinusoidali nel fegato costituiscono parte",
   "questionAnswers": [
      "Del polo vascolare dell'epatocita",
      "Del polo biliare dell'epatocita",
      "Dello spazio porto biliare",
      "Dello spazio di Mall",
      "Della vena centro lobulare"
   ],
   "correctAnswer": "Del polo vascolare dell’epatocita",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 187,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Non puoi trovare strutture del meta simpatico a livello di",
   "questionAnswers": [
      "Cavità buccale",
      "Cardias",
      "Duodeno",
      "Tenue",
      "Ileo"
   ],
   "correctAnswer": "Cavità buccale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 188,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Nel colon ascendente",
   "questionAnswers": [
      "La faccia laterale chiude medialmente lo spazio mesenterio colico",
      "La faccia anteriore ha rapporto con le anse intestinali e il muscolo trasverso dell'addome",
      "La faccia laterale insieme alla parete addominale laterale delimita lo spazio parietocolico destro",
      "La parete posteriore è provvista di rivestimento sieroso",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "La faccia laterale insieme alla parete\naddominale laterale delimita lo spazio\nparietocolico destro",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 189,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parte discendente del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "È connessa alla colecisti tramite il legamento duodeno cistico",
      "Si estende dal collo della colecisti al polo inferiore del rene destro",
      "Ha rapporto anteriormente con il collo della cistifellea e le anse del tenue",
      "Ha rapporto posteriormente con il margine convesso del rene destro",
      "Ha rapporto lateralmente con la parete addominale"
   ],
   "correctAnswer": "Si estende dal collo della colecisti al polo\ninferiore del rene destro",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 190,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il duodeno",
   "questionAnswers": [
      "Ha la forma di un anello aperto in alto e a destra",
      "Riceve lo sbocco dei condotti escretori del fegato e del pancreas",
      "È applicato alla parete anteriore dell'addome dal peritoneo",
      "È rivestito completamente da peritoneo",
      "È rivestito completamente da peritoneo nella sola porzione discendente"
   ],
   "correctAnswer": "Riceve lo sbocco dei condotti escretori del\nfegato e del pancreas",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 191,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Lo spazio semilunare del Traube",
   "questionAnswers": [
      "Ha come limite superiore la 3^ e 4^ costa",
      "Ha come limite laterale il margine anteriore del fegato",
      "E delimitato inferiormente dal margine delle cartilagini costali, dal processo xifoideo alla 9^ costa",
      "È delimitato in basso da una linea orizzontale tangente al margine inferiore della 9^ cartilagine costale",
      "È situato nell'epigastrio e risulta accessibile alle palpazioni"
   ],
   "correctAnswer": "È delimitato inferiormente dal margine delle\ncartilagini costali, dal processo xifoideo alla\n9^ costa",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 192,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La grande curvatura dello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "Ha rapporto con il lobo sinistro del fegato",
      "Ha rapporto con l'aorta e il plesso celiaco",
      "Ha rapporto con la flessura sinistra del colon e il colon trasverso",
      "Ha rapporto con il muscolo trasverso dell'addome e i pilastri mediali del diaframma",
      "Ha rapporto con la milza e il pancreas"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto con la flessura sinistra del colon e\nil colon trasverso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 193,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il colon discendente",
   "questionAnswers": [
      "Attraversa la regione addominale sinistra dall'alto in basso descrivendo una curva a convessità mediale",
      "È completamente rivestito da peritoneo",
      "Con la sua faccia mediale delimita lo spazio mesenterio colico sinistro",
      "A livello della cresta iliaca sinistra prosegue nel colon pelvico",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Con la sua faccia mediale delimita lo spazio\nmesenterio colico sinistro",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 194,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parte superiore del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "È diretta in avanti, in alto e a destra",
      "Ha rapporto in avanti con il lobo destro del fegato",
      "Inizia all'altezza della prima vertebra lombare sulla linea mediana",
      "Ha rapporto in basso con il dotto coledoco",
      "Si estende al di sotto del lobo quadrato del fegato, dal solco pilorico al collo della colecisti"
   ],
   "correctAnswer": "Si estende al di sotto del lobo quadrato del\nfegato, dal solco pilorico al collo della\ncolecisti",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 195,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parte orizzontale del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "Appartiene tutta alla porzione sovramesocolica del duodeno",
      "Ha rapporto in avanti e superiormente con vasi mesenterici superiori",
      "È connessa alla cistifellea tramite il legamento duodeno cistico",
      "Ha rapporto inferiormente con il mesocolon trasverso",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto in avanti e superiormente con i\nvasi mesenterici superiori",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 196,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La piega angolare gastrica",
   "questionAnswers": [
      "È posta tra l'esofago e il fondo gastrico",
      "È posta tra la grande curvatura e l'antro pilorico",
      "È posta tra il piloro e l'antro pilorico",
      "È posta tra il fondo e il corpo gastrico",
      "E posta tra la piccola curvatura e l'antro pilorico"
   ],
   "correctAnswer": "È posta tra la piccola curvatura e l’antro\npilorico",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 197,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La parete posteriore dello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "Ha rapporto anche con il pancreas, il mesocolon e il colon trasverso",
      "Ha rapporto con l'aorta e l'arteria celiaca",
      "Ha rapporto con il pancreas, il rene e i pilastri mediali del diaframma",
      "Ha rapporto con la milza, la ghiandola surrenale, mesocolon, plesso celiaco, colonna vertebrale",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto anche con il pancreas, il\nmesocolon e il colon trasverso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 198,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La faringe",
   "questionAnswers": [
      "Si presenta slargata in basso e continua con l'esofago",
      "Ha come limite inferiore la 5^ vertebra cervicale",
      "Presenta la superficie interna, in corrispondenza della parete anteriore liscia",
      "Si presenta come un condotto appiattito dal dietro in avanti",
      "Decorre dalla base cranica fino ad un livello corrispondente alla 6^ vertebra cervicale"
   ],
   "correctAnswer": "Decorre dalla base cranica fino ad un livello\ncorrispondente alla 6^ vertebra cervicale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 199,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tratto epibronchiale dell'esofago è in rapporto",
   "questionAnswers": [
      "Posteriormente con la vena azigos, con la vena emiazigos, con il dotto toracico e con l'aorta discendente",
      "Anteriormente con la parte membranosa della trachea e il bronco destro",
      "Lateralmente a sinistra con la pleura mediastinica, la vena azigos e la emiazigos",
      "Posteriormente con il tronco comune posteriore dei nervi vaghi",
      "Anteriormente con la parte iniziale del bronco sinistro, il nervo ricorrente sinistro e la parte membranosa della trachea"
   ],
   "correctAnswer": "Anteriormente con la parte iniziale del bronco\nsinistro, il nervo ricorrente sinistro e la parte\nmembranosa della trachea",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 200,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La faccia posteriore dello stomaco",
   "questionAnswers": [
      "Ha rapporto con gli organi dello spazio sottomesocolico",
      "Contrae rapporti con la vena cava inferiore e con il plesso celiaco",
      "Ha rapporto tramite il mesocolon trasverso con la porzione discendente del duodeno e con la flessura duodeno digiunale",
      "Ha rapporto con l'aorta, l'arteria celiaca, il plesso celiaco e la milza",
      "Ha rapporto tramite il mesocolon trasverso con la porzione ascendente del duodeno e con la flessura duodeno digiunale"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto tramite il mesocolon trasverso\ncon la porzione ascendente del duodeno e con\nla flessura duodeno digiunale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 201,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La porzione ascendente del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "A livello della 1^ vertebra lombare si continua nella flessura duodeno digiunale",
      "Ha rapporto lateralmente con l'arteria colica sinistra e la vena mesenterica superiore",
      "Ha rapporto lateralmente con l'arteria colica sinistra",
      "Ha rapporto posteriormente con l'arteria gastroepiploica sinistra",
      "Decorre obliquamente in alto e a destra dell'aorta"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto lateralmente con l’arteria colica\nsinistra",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 202,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tratto addominale dell'esofago ha rapporto",
   "questionAnswers": [
      "Posteriormente con la faccia inferiore del lobo sinistro del fegato",
      "Posteriormente con il fondo dello stomaco",
      "Anteriormente con il lobo caudato del fegato",
      "Posteriormente con l'aorta addominale e i pilastri laterali del diaframma",
      "A sinistra con il fondo dello stomaco"
   ],
   "correctAnswer": "A sinistra con il fondo dello stomaco",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 203,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La porzione superiore del duodeno",
   "questionAnswers": [
      "Si estende dal solco pilorico al fondo della cobecisti",
      "È in rapporto in basso con la vena porta, l'arteria epatica e la vena cava inferiore",
      "Inizia all'altezza della seconda vertebra lombare a destra della linea mediana",
      "È in rapporto in basso con il coledoco",
      "E in rapporto in avanti e in alto con il lobo quadrato del fegato e il collo della colecisti"
   ],
   "correctAnswer": "È in rapporto in avanti e in alto con il lobo\nquadrato del fegato e il collo della colecisti",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 204,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il colon iliaco",
   "questionAnswers": [
      "Decorre dalla cresta iliaca destra al margine mediale del muscolo grande psoas",
      "Ha rapporto posteriormente con l'arteria iliaca interna",
      "Ha rapporto lateralmente con il muscolo iliaco",
      "Ha rapporto anteriormente con le anse del tenue",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Decorre dalla cresta iliaca destra al margine\nmediale del muscolo grande psoas",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 205,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il duodeno è caratterizzato dalla presenza di ghiandole",
   "questionAnswers": [
      "Tubulari semplici nella lamina propria",
      "Localizzate nella sottomucosa con produzione fluida a funzione tampone",
      "Localizzate nella sottomucosa con produzione mucosa per il passaggio delle sostante nel lume dell'organo",
      "Localizzate nell'asse del villo",
      "Localizzate solo nella prima porzione dell'organo"
   ],
   "correctAnswer": "Localizzate nella sottomucosa con produzione\nmucosa per il passaggio delle sostante nel\nlume dell’organo",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 206,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule di Paneth si trovano",
   "questionAnswers": [
      "A livello esofageo",
      "Nelle ghiandole piloriche",
      "Negli spazi di Disse",
      "Nell'intestino",
      "Fra gli acini pancreatici"
   ],
   "correctAnswer": "Nell’intestino",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 207,
   "examId": "au2",
   "questionText": "L'apparato iuxtaglomerulare si trova",
   "questionAnswers": [
      "Al polo vascolare del nefrone",
      "Al polo urinario",
      "Fra tubulo contorto prossimale ed ansa di Henle",
      "Nella papilla renale",
      "Nella midollare del rene"
   ],
   "correctAnswer": "Al polo vascolare del nefrone",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 208,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il muscolo tracheoesofageo",
   "questionAnswers": [
      "Serve per diminuire il diametro tracheale",
      "Media i rapporti con l'esofago",
      "Consente alla trachea di sporgere all'interno dell'esofago",
      "Consente all'esofago di sporgere all'interno della trachea",
      "Ancora trachea ed esofago alla colonna vertebrale"
   ],
   "correctAnswer": "Media i rapporti con l’esofago",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 209,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La rinofaringe",
   "questionAnswers": [
      "È posta tra la faccia superiore della 2^ vertebra cervicale e quella inferiore della 4^ cervicale",
      "È posta tra l'estremità inferiore della laringe e la faccia superiore del palato molle",
      "Ha come limite inferiore il margine inferiore dell'osso ioide",
      "Corrisponde inferiormente ad un piano passante per la 6^ vertebra cervicale",
      "Ha come limite inferiore la faccia superiore del palato molle"
   ],
   "correctAnswer": "Ha come limite inferiore la faccia superiore\ndel palato molle",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 210,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il tratto ipobronchiale dell'esofago ha rapporto",
   "questionAnswers": [
      "Lateralmente a destra con la vena cava superiore",
      "Posteriormente con il dotto toracico e la colonna vertebrale",
      "Lateralmente a sinistra con la vena emiazigos, il nervo ricorrente sinistro e la pleura mediastinica",
      "Anteriormente con i linfonodi di biforcazione e la faccia posteriore del pericardio",
      "Tutte le precedenti sono esatte"
   ],
   "correctAnswer": "Anteriormente con i linfonodi di biforcazione\ne la faccia posteriore del pericardio",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 211,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il piloro",
   "questionAnswers": [
      "Anteriormente ha rapporto con il lobo caudato del fegato",
      "Si trova sulla linea mediana all'altezza della 12^ vertebra toracica",
      "Ha rapporto posteriormente con il nervo vago di destra",
      "Posteriormente ha rapporto con la testa del pancreas",
      "Lateralmente a sinistra ha rapporto col plesso celiaco"
   ],
   "correctAnswer": "Posteriormente ha rapporto con la testa del\npancreas",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 212,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La flessura duodeno digiunale",
   "questionAnswers": [
      "A destra è in rapporto con l'arco vascolare di Treitz",
      "Ha rapporto con la borsa omentale attraverso il mesocolon trasverso",
      "È l'angolo che si forma tra duodeno e digiuno al limite tra la 3^ e la 4^ vertebra lombare",
      "Anteriormente è in rapporto con la testa del pancreas",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Ha rapporto con la borsa omentale attraverso\nil mesocolon trasverso",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 213,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I peduncoli cerebrali comprendono",
   "questionAnswers": [
      "Il bulbo e il ponte",
      "La callotta, il piede e la sostanza nera",
      "Il tubercolo cinereo",
      "La sostanza gelatinosa",
      "Il tubercolo cuneato"
   ],
   "correctAnswer": "La callotta, il piede e la sostanza nera",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 214,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le fibre nigrotettali si portano dalla sostanza nigra al",
   "questionAnswers": [
      "Tubercolo cuneato",
      "Corpo genicolato mediale",
      "Nucleo dentato",
      "Tubercolo quadri gemello superiore",
      "Lobo occipitale del telencefalo"
   ],
   "correctAnswer": "Tubercolo quadri gemello superiore",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 215,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La sostanza perforata posteriore si trova",
   "questionAnswers": [
      "Nel setto interatriale",
      "Al davanti della corioidea",
      "Nel fondo della fossa interpeduncolare",
      "Nel fondo del meato acustico interno",
      "Nel fondo del meato acustico esterno"
   ],
   "correctAnswer": "Nel fondo della fossa interpeduncolare",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 216,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il solco postero-laterale del cervelletto separa",
   "questionAnswers": [
      "La superficie superiore da quella inferiore",
      "Il lobo flocculo-nodulare dal resto del cervelletto",
      "La lingula dal lobo anteriore",
      "Il lobo anteriore dal lobo posteriore",
      "Tutte le precedenti sono errate"
   ],
   "correctAnswer": "Il lobo flocculo-nodulare dal resto del\ncervelletto",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 217,
   "examId": "au2",
   "questionText": "I granuli cerebellari",
   "questionAnswers": [
      "Sono nuclei del paleocerebellum",
      "Sono tipici dello strato muscolare",
      "Forniscono le fibre parallele",
      "Hanno azione inibitoria",
      "Sono neuroni riverberanti"
   ],
   "correctAnswer": "Forniscono le fibre parallele",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 218,
   "examId": "au2",
   "questionText": "La corteccia prefrontale è principalmente in rapporto con il gruppo nucleare talamico",
   "questionAnswers": [
      "Anteriore",
      "Mediale",
      "Laterale",
      "Intralaminare",
      "Della linea mediana"
   ],
   "correctAnswer": "Mediale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 219,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il nucleo ventrale posteriore (porzione mediale o nucleo arcuato)",
   "questionAnswers": [
      "Il lemnisco mediale",
      "Lemnisco mediale + spinale",
      "Vie trigeminali",
      "Vie trigeminali + gustative",
      "Lemnisco mediale + vie trigeminali"
   ],
   "correctAnswer": "Vie trigeminali + gustative",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 220,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Segna la struttura che divide l'ipotalamo in una porzione mediale e una laterale",
   "questionAnswers": [
      "Colonna del fornice",
      "Commessura anteriore",
      "Nucleo rosso",
      "Lamina terminale",
      "L'acquedotto di Silvio"
   ],
   "correctAnswer": "Colonna del fornice",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 221,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Il seno renale contiene",
   "questionAnswers": [
      "Connettivo fibroso",
      "Cellule assorbenti",
      "Cellule steroidogeniche",
      "Le diramazioni dell'arteria renale",
      "Nefroni iuxtamidollari"
   ],
   "correctAnswer": "Le diramazioni dell’arteria renale",
   "subject": "ANATOMY"
},
 {
   "id": 222,
   "examId": "au2",
   "questionText": "Le cellule iuxtaglomerulari",
   "questionAnswers": [
      "Sono situate nella parete dell’arteriola\nafferente dopo la sua penetrazione nel\ncorpuscolo renale",
      "Contengono granuli di renina",
      "Sono stimolate dalla pressione esistente\nnell’arteriola efferente",
      "Presentano un reticolo endoplasmatico\ngranulare poco sviluppato",
      "Presentano un apparato di Golgi\nparticolarmente evidente"
   ],
   "correctAnswer": "Contengono granuli di renina",
   "subject": "ANATOMY"
}
]